#常见的面向对象设计原则

1. 单一职责原则 SRP
一个类应该仅有一个引起它变化的原因。
2. 开放关闭原则 OCP
一个类应该对外扩展开放，对修改关闭。
3. 里氏替换原则 LSP
子类型能够替换掉它们的父类型。
4. 依赖倒置原则 DIP
要依赖于抽象，不要依赖于具体类，要做到依赖倒置，应该做到：
	* 高层模块不应该依赖底层模块，二者都应该依赖于抽象。
	* 抽象不应该依赖于具体实现，具体实现应该依赖于抽象。
5. 接口隔离原则 ISP
不应该强迫客户依赖于他们不用的方法。
6. 最少知识原则 LKP
只和你的朋友谈话。
7. 其他原则
	* 面向接口编程
	* 优先使用组合，而非继承
	* 一个类需要的数据应该隐藏在类的内部
	* 类之间应该零耦合，或者只有传导耦合，换句话说，类之间要么没关系，要么只使用另一个类的接口提供的操作
	* 在水平方向上尽可能统一地分布系统功能


#### Android设计模式

http://blog.csdn.net/bboyfeiyu/article/details/44563871


